<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>No-tech Archive</title>
	<subtitle>No-tech archive blog</subtitle>
	
	<link href="https://seunghaekim.github.io/nta-blog/feed/feed.xml" rel="self"/>
	<link href="https://seunghaekim.github.io/nta-blog/"/>
	<updated>2021-02-05T00:00:00Z</updated>
	<id>https://seunghaekim.github.io/nta-blog/</id>
	<author>
		<name>Your Name Here</name>
		<email>youremailaddress@example.com</email>
	</author>
	
	<entry>
		<title>흑마술을 두려워하지 말라</title>
		<link href="https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/"/>
		<updated>2021-02-05T00:00:00Z</updated>
		<id>https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;그들은 어둠 속에서 은밀히 움직였다. 오컬트 테러리스트, 사탄숭배자,기생충들(Mansonoids). 심리왜곡자들(Mindwrapers),소 절단자들(Cattle Mutilators). 바드는 그들을 &amp;quot;밤의 검은 요원들&amp;quot;이라 불렀다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;그들은 적들에게 저주를 내리고 있었다. 부두 인형에 핀을 꽂았다. 강력한 악마 Choronzon을 적들을 광기로 괴롭히기 위해 지구로 소환하고 있었다. Beelzebub과 777명의 시종, 세트를 불러 들이기 위해 찬송을 읇었다.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뭐, 좋다. 그래도 정신을 단단히 챙겨두도록 하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;악(evil)에 대해 배우는 가장 중요한 첫번째는 일반적으로 그것이 당신의 경악스런 상상 속에서만 존재한다는 것이다. 우리 동료 시민들에게 있어 악의 절정은 포르노그라피라고 할 수 있다. 영화에서 보여지는 Marilyn Chambers와 Linda Lovelace가 그들의 무해한 관능과 쾌락주의적인 기술의 향연 같은 것 말이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이교도 독자들은 아마도 악의 개념이 얼마나 어리석은 것인지 알고 있을 것이다. 당신이 좋아하는 두려움과 혐오가 얼마나 터무니 없는지, 그것이 왜 문화나 하위문화에 대한 편견만을 반영하는지 질문해보는 것도 가치있을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실상 이 나라의 모든 오컬트 롯지(lodge)나 오더(order)는 우리를 비밀-사탄주의자, 혹은 다른 오컬트 롯지나 오더의 &amp;quot;잃어버린 왼쪽 길&amp;quot;의 비밀스러운 추종자들과 같이 의심스러운 것으로 취급하는 경향이 있다. 정통 기독교인들은 여전히 &amp;quot;마녀들&amp;quot;(&lt;em&gt;위카(wicca)&lt;/em&gt; 의 추종자들, 위대한 어머니 여신의 숭배자들)을 두려워한다. 나는 수백 명의 마녀들을 알고 있고, 그들은 모두 좋은 사람들이다. 내가 알고 있던 Crowley의 악명높은 Ordo Templi Orientis(수십 명의 기독교 신비주의자에 의해 밀실 속의 악마숭배자로 비난받았던)의 지역 지도자 또한 내가 보기엔 좋은 사람이었다. 오컬트에 대한 편견의 75% 이상은 주류 종교나 정치적 편견만큼이나 편협하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;버클리의 캘리포니아 대학에서 마법 학위를 받고 졸업한 최초의 학생인 P.E.I. Bonewits는 다음과 같이 재치있게 말했다. &amp;quot;백마법은 내 패거리들이 하는 일이다. 저쪽 다른 패거리들이 하는 게 바로 흑마술이다.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;심지어 &amp;quot;흑&amp;quot;과 &amp;quot;백&amp;quot;이라는 용어는 인종차별적인 편견을 연상시킨다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 한때 지적인 근본주의 분야를 공부한 적이 있다. (정직한 정치인이 존재하는 것처럼 지적인 근본주의자도 존재한다. 모든 기적은 적어도 한 번은 일어나는 법이다!) 저자는 사타니스트와 흑마법사는 이 세상의 모든 인간들이 오컬트적 재능을 개발할 수 있다는, 이를 통해 우리는 신체적 불멸을 이루고 이 행성을 떠날 수 있으며 인간의 지적 능력에는 한계가 없다는 사상을 퍼뜨린 책임이 있다고 주장했다. 내가 이런 것들을 믿고, 이런 사상을 전하는데 많은 에너지를 바쳤기 때문에 이 신사의 관점에서 나는 사타니스트이고 흑마술사라고 할 수 있겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그러니 누군가의 믿음이나 (무해한) 관행에 소름이 끼친다면, 당신 자신 또한 다른 사람들의 기준에 따라 가엾은 이단, 사이비로 비춰질 수 있다는 점을 명심하자.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;악의 정의 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이 글에서 다루는 &lt;em&gt;악&lt;/em&gt;은 다른 사람들의 신체나 정신을 확실히, 그리고 상당부분 해치는 행위를 말한다. 그들이 길바닥에서 무슨 변태짓을 하는지, 그들이 어떤 마약을 사용하는지, 그들이 주문이나 의식으로 무엇을 불러오려는지는 중요하지 않다. 그들이 누구도 해치지 않는다면 그들은 &lt;em&gt;악&lt;/em&gt;이 아니다. 그냥 다를 뿐이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;둘째로, 진짜 악은 모든 페티쉬나 강박증처럼 상당히 어리석다는 것이다&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Fu Manchu는 소설에서만 존재한다. 공포 위협으로 사람들을 겁박하기 위해 자신을 위한 악마적 아우라를 만들어내기 위해 &amp;quot;악의 천재&amp;quot;가 필요하지 않다. 모든 청소년 또래 집단은 맨슨이나 히틀러가 배운 것만큼이나 공포의 신경정치학에 대해 잘 알고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Max Stirner가 한 세기 전에 지적했듯 &amp;quot;나쁜&amp;quot; 무법자와 &amp;quot;선한&amp;quot; 시민은 둘 다 로봇이다. &amp;quot;나쁜&amp;quot; 로봇은 &amp;quot;마을에서 가장 나쁜 무법자&amp;quot;로 프로그래밍 되어 있다. &amp;quot;선한&amp;quot; 로봇은 &amp;quot;좋은&amp;quot;, &amp;quot;친절한&amp;quot;, &amp;quot;합리적인&amp;quot; 로봇으로 프로그래밍되어 있다. 어느 쪽도 지성이라고 할만한 것은 거의 없다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;감옥의 모든 구역에는 &amp;quot;왕&amp;quot;이 있는데, 거기서 가장 나쁜 놈들이 왕이된다. 불한당. 숫놈 개코원숭이. 권력은 모든 포유류 무리나 인간 부족 사이에서 운동 신호, 신체적 언어를 통해 체계적으로 중개된다. 이 각인된 역할이 얼마나 로봇같은지는 반대의 숫자를 고려해보면 알 수 있다. 모든 무리에는 &lt;em&gt;겁쟁이(nabbish)&lt;/em&gt; 나 패배자가 있다. 그 토템폴의 가장 하위에 있는 사람. 누구도 우두머리나 불한당을 위협하지 못하지만, 누구나 &lt;em&gt;겁쟁이&lt;/em&gt;는 위협할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이런 역할들은 성 역할 만큼이나 기계적으로 각인되어 있는 역할들이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;구식 뇌&amp;quot; 회로 상의 공포의 정치, 포유류적 위협을 숙달한 사람들 대부분은 &amp;quot;신식 뇌&amp;quot;를 가진 인류의 발달을 별로 귀찮게 여기진 않는다. 상징 구조는 그들이 원시적인 힘을 두려워하는 것과는 무관해보인다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-1&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;심령 습격 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-1&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이른바 &amp;quot;흑마술사&amp;quot;는 &amp;quot;신식 뇌&amp;quot;를 가진 공포 광인(fear-merchant)의 일원으로 &lt;em&gt;심령&lt;/em&gt; 습격보다 더 강력한 위협이 있다는 것을 알게되었다. 공포의 차원, 참상과 뒤틀린 마음이 발견되었다. 당신은 &lt;em&gt;심령&lt;/em&gt; 습격을 이용해 더 많은 사람들을 겁주고, 더 큰 힘을 얻을 수 잇다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사람의 &amp;quot;마음&amp;quot;이나 현실-구조가 위협받으면 그 사람은 사실상 인간으로서 존재하길 멈추고 함정에 바져 공포에 질린 짐승의 상태로 퇴행한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;신체적 괴롭힘이 공포를 먹고 자라지만 진정한 용기에 달음박질쳐 도망가듯, 심령 테러리스트는 속임수를 먹고 자라지만 지성의 출현에 당황한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;불량배가 진정한 용기에 직면하면, 그는 공격하길 멈춘다. 대신 그를 동맹으로 끌어들이려고 하고, 대체로 2인자 자리를 주겠다고 한다. 만약 이걸 정중히 거절한다면, 그는 타인이 사적인 영역을 가진 주체임을 인정하는데 동의할 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;심령 테러리스트도 마찬가지로 잘 속는 사람을 속이는데 익숙할 뿐이다. 스스로 단련된 독립된 정신 앞에선 그 또한 망설인다. 결국 신체적인 괴롭힘처럼 그는 웃으며 동지애를 제공한다. &amp;quot;당신과 나, 우린 똑똑하잖아&amp;quot; 깜찍하고 음모 가득한 윙크.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-2&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;환영의 힘 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-2&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;마을에서 헤밍웨이 흉내를 가장 잘 내던 Jimmy Breslin은 이렇게 설명한다. &amp;quot;[소수파 지도자] Tip O’Neill은 항상 그의 손에 하나의 위대한 정치적 무기를 지니고 있다. 그는 모든 정치 권력이 환영임을 잘 이해하고 있다. 만약 다른 사람들이 당신이 권력을 가지고 있다고 생각한다면, 당신은 권력을 가지고 있는 것이다. 만약 다른 사람들이 당신에게 권력이 없다고 생각한다면, 당신에겐 권력이 없는 것이다...[홉스가 썼듯] &#39;명성의 힘은 권력이다&#39;... 환영이다. 거울과 푸른 연기, 아름다운 푸른 연기가 잘 닦인 거울 위를 구르듯 퍼져나간다. 처음에는 얕은 푸른 연기, 그 다음엔 짙은 연기... 만약 누군가 당신에게 어떻게 보이는지 말해준다면, 연기 속의 거대하고 웅장한 성과 왕국이 보일 것이다.&amp;quot; (From &lt;em&gt;How the Good Guys Finally Won&lt;/em&gt; by Jimmy Breslin.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breslin이 백마법과 흑마법에 대해 쓰고 있는 것 같진 않지만, 그는 썼다. 미국법에는 하원의 소수당 지도자 같은 것이 없다. 그 직책은 &amp;quot;거울과 푸른 연기&amp;quot; 속에만 존재한다. 반면 대통력직은 일곱 번 봉인되어 있고 현직 대통령직은 거의 왕실의 특권을 가지고 있다. Breslin의 책은 Peter Rodino나 Sirica 판사, Irwin 상원의원같은 사람들이 워터게이트트 수사로 헤드라인에 오르는 동안 &amp;quot;소수당 지도자&amp;quot; Tip O’Neill과 그의 &amp;quot;거울과 연기&amp;quot;, 그리고 그의 주문은 당신이 원한다면 높은 직책의 모든 이들은 탄핵을 피할 수 없다고 확신시켰다고 설명한다. &lt;em&gt;워싱턴의 모든 사람들이 그것을 믿었을 때 닉슨도 그것을 믿었고, 사임했다.&lt;/em&gt; 그 쟁점은 표결되지 않았다. 오닐의 마법이 마을 밖까지 Tricky Dicky를 쫒아 나갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;만약 오닐이 &amp;quot;정치인&amp;quot;이 아니라 &amp;quot;주술사&amp;quot;라는 공식 직함을 갖고 있었다면, 5월 23일 자정 쯤 저주가 밀하우스를 죽일 것이라고 설득하기 위해 같은 방법을 썼을지도 모른다. 닉슨은 고분고분 누워서 죽었을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거울과 푸른 연기...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아이들은 놀이를 하고, 점차, 그리고 필연적으로 그 놀이는 현실이 된다. 부모들은 그들을 집으로 부르고, 사회적 현실이 다시 만들어진다. 만약 아이들이 그들만의 놀이 현실에 남아있다면, 결국 정신과 의사를 불러야만 한다. 만약 그것이 실패한다면, 퇴마사와 영화 판권에 대한 협상을 대신할 훌륭한 에이전트를 구하라.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거울과 푸른 연기...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Lilly 박사가 말했듯 &amp;quot;마음의 영역에서는 진실이라고 믿는 것이 진실이거나, 경험과 실험을 통해 배울 수 있는 한계 안에서 진실이 된다. 이러한 한계는 초월해야 할 더 큰 믿음이다. 마음의 영역에는 한계가 없다.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-3&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;흑마술의 멍청함 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-3&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;후드럼 오컬티스트(hoodlum-occultist)는 그가 속한 종의 사회적 신화인 관습적 위장을 뚫어볼 수 있을만큼 충분히 &amp;quot;반사회적&amp;quot;이다. 그가 생각하기에 &amp;quot;그들은 양이다&amp;quot;. &amp;quot;표식된 머저리들은 털이 벗겨지길 기다리고 있어.&amp;quot; 그는 아주 혹은 덜 진실된 오컬트 전통을 충분히 접해왔기 때문에 대체로 조건화된 의식인 &amp;quot;사회적 의식&amp;quot; 같은 것에 의해 중단될 수 있는 몇 가지 수법들을 알고 있다. 따라서 그는 평범한 깡패들의 단순한 &lt;em&gt;신체적 잔인성&lt;/em&gt; 대신 &lt;em&gt;정신적 잔인성&lt;/em&gt;을 이용할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그는 그가 멍청이임을 깨달을 수 있는 사람들에게는 대단히 무력하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그는 멍청한 짓을 하고 있을 뿐이다. 당신의 삶을 공포에 질리게 만들고 당신의 하급자들을 협박하는 것은 50억개 이상의 뇌세포를 가진 사람들에게 있어 어리석고 지루한 일이기 때문이다. 당신은 베토벤이 그의 오른쪽 로브가 벽을 두드리며 이웃들을 짜증나게 만들도록 하기 위해 천상의 합창단을 무시하는 것을 상상할 수 있는가? 괴델이 카드 속임수나 쓰려고 굉장한 수학을 옆에 제쳐둔다고? 반 고흐가 남자 화장실에서 야한 캐리커쳐나 그리기 위해 이젤을 버린다고? 정신적 악은 가장 어리석은 악이다. 왜냐하면 마음 자체는 무기가 아니라 잠재적인 낙원이기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모든 종류의 악의는 어리석은 일이지만 악의적인 오컬트는 특히나 더 어리석다. 심리왜곡자(mindwraper)가 하나도 빠짐없이 100퍼센트 협잡꾼이 아닌 한(대부분이 그러하다), 그가 진짜 오컬트 지식을 어딘가에서 주워들은 것이 아닌 한, 그가 악의적인 목적으로 그걸 사용하는 것은 셰익스피어의 소네트를 화장실 휴지로 사용하는 것이나 벽에 못 밖는 용도로 피카소의 미니어쳐를 사용하는 것과 다름 없다. 야만적인 단계를 넘어 발전한 모든 사람들은 이러한 행위가 얼마나 인간 이전의 것인지 알 수 있을 것이다. 그런 짓을 하는 사람을 제외하고는 말이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;진정한 오컬트에 입문하는 것은 &amp;quot;철학자의 돌&amp;quot;, &amp;quot;현자의 금&amp;quot; 그리고 &amp;quot;생명수&amp;quot;를 제공하는데, 이는 위대한 삶에 수반되는 용기와 사랑, 열정을 의미하는 상징들이다. 이것을 앙심과 악의, 그리고 어수룩한 사람들을 괴롭히는 작은 즐거움에 빠져들기 위해 내동댕이치는 것은, 심리왜곡자 자신이 어리석고 멍청하다는 사실을 증명할 뿐이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한 심령 테러리스트는 그가 머저리라는 점을 제쳐두더라도 거짓말쟁이이고 사기꾼들이다. 치유는 저주하는 것보다 더 쉽고 재미있다, 그리고 일반적으로 저주는 역효과를 낳거나 불발되곤 한다. 심령 조정가들은 당신이 이 사실을 알길 원하지 않는다. 그는 당신이 자신이 전능하다고 생각하길 원한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-4&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;거대한 거짓말 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-4&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;악마가 &amp;quot;거짓의 아버지&amp;quot;라는 오래된 신학적 표현은 중요한 신경정치적 진실을 담고 있다.&lt;/em&gt; 오컬트 지식은 정상 시민들의 평범한 현실이 99.97 퍼센트 정도는 신화라는 자각으로 부터 시작한다. 심리조정, 세뇌, 악마학, 저주 내리기 등은 심리왜곡자의 대체현실이 신화가 아니라 &amp;quot;진짜&amp;quot;라는 거짓의 맨 얼굴로부터 시작된다&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사탄주의자의 현실은 현실이다. 문선명 목사의 현실도, 나체주의자의 현실도, 뱀 숭배자의 현실도, 감리가의 현실도 현실이다. 공화주의자의 현실도, SLA의 현실도, 불교도의 현실도, 채식주의자의 현실도, 과학도 현실이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 모든 현실은 &amp;quot;현실&amp;quot;은 신경계가 들어오는 모든 에너지-신호들을 &amp;quot;실제&amp;quot;로 받아들일 수 있게 언어 범주의 코딩을 하도록 프로그램 되어 있다. 그리고 이 코드에 맞지 않는 모든 배경 잡음들을 제외하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;세상에서 가장 큰 거짓말은 하나의 &amp;quot;진정한&amp;quot; 현실이 존재한다는 생각이다. 그것은 정상 시민이 어린 시절 부모와 학교가 각인한 하나의 정적인 현실에 갇혀있게 만드는 거짓말이다. 그것은 흑마술사가 &lt;em&gt;당신의&lt;/em&gt; 현실에 &lt;em&gt;그의&lt;/em&gt; 악마를 만들기 위해 착취하는데 사용하는 거짓말이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국은 정상 미국인들에게 있어 가장 위대한 나라이다. Fernando Poo는 정상 Pooan들에게 있어서 가장 위대한 나라이다. 카톨릭교는 정상 카톨릭교도들에게 있어 유일한 진짜 종교이다. 부두교는 부두교도들에게 있어 유일한 진짜 종교이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거울과 푸른 연기.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오컬트 교습서에는 수십 가지의 메타-프로그래밍 의식이 있다. 이것은 흑마술사가 그의 개별 현실로부터 악마적 힘을 사용한 공격으로부터 당신의 현실을 지키는 방법을 보여준다. 가장 훌륭하고 상식적인 방법들은 Dion Fortune의 &lt;em&gt;심령 자기 방어(Psychic Self Defense)&lt;/em&gt; 에 수록되어 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;개인적으로는 나는 그러한 의식들이 테러리스트들을 너무 심각하게 받아들이도록 만들기 때문에 불필요하다고 생각한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-5&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;사랑의 힘 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-5&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;바람직한 것은 &lt;em&gt;용서에 관한 명상&lt;/em&gt;이다. 바보같은 심리왜곡자가 그의 시간을 야만스러운 테러리즘을 위해 버리고 있다는 사실을 상기해본다면 오컬트 기획이 애정어린 마음과 함께일 때 수많은 영광과 경이를 담고있을 수 있다는 사실을 깨달을 수 있다. 그곳엔 베토벤의 &lt;em&gt;아홉 번째&lt;/em&gt;에 버금가는 영역이 있고 테러리스트의 음침한 심술은 그 앞에서 가로막힌다. 저 불쌍한 바보를 가여이 여기고, 용서하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;종종 황홀경에 빠져 끙끙대거나 &amp;quot;모든 것이 괜찮다, 모든 것이, 모든 일이 괜찮아질 것이다&amp;quot;라는 말 말고는 할 수 없었던 &amp;quot;글 읽을 줄 모르는 하녀&amp;quot; 노르위치의 축복받은 줄리아나(Blessed Juliana of Norwich)의 이야기는 Paracelsus나 Aldous Huxley가 탐구한 영역만큼 철학에 기여할 순 없을 것이고, Dr. John Lilly와 Dr. Timothy Leary의 공상과학 천국만큼 과학적으로 흥미롭진 않겠지만 이는 우리가 가진 가장 단순한 것, 사랑과 함께라면 사탄주의자들의 고약한 수렁보다 더 재밌고 쾌락이 넘치는 현실에 진입할 수 있다는 것을 보여준다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-6&quot; tabindex=&quot;-1&quot;&gt;유머의 힘 &lt;a class=&quot;direct-link&quot; href=&quot;https://seunghaekim.github.io/nta-blog/posts/2021-02-05-dont-be-afraid-of-black-magick/#-6&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;#&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;둘째로, 웃어라. 말 그대로 웃어라. &lt;em&gt;lila yoga&lt;/em&gt; 수행은 Alan W. Watts를 포함한 수많은 탄트리스트(Tantrists)들이 추천하고 있고 대부분의 경우, 특히 &amp;quot;무기력(bum trips)&amp;quot;을 퇴치하는데 좋다. 약 6명 정도의 친구들과 함께 마법의 원을 만들고 45분 동안 웃는 것이다. 45분 동안 분노와 앙심을 품게 만드는 게슈탈트 세션(Gestalt sessions)보다 더 행복한 경험이고, 훨씬 유도하기도 쉽다. (만약 시작하는데 어려움이 있다면, 마법의 향초를 좀 돌려보자) 만약 저주를 없애기 위해 이 의식을 사용하겠다면, 심리왜곡자의 사진을 마법의 원 한 가운데 두고 당신이 &lt;em&gt;그를 향해&lt;/em&gt; 웃고 있다는 점을 상기하자. 마지막엔 그의 사진을 찢고, 잊어버려라.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이렇게 간단하다. 신체적 괴롭힘으로부터 누군가를 보호하는 것처럼 기쁨과 웃음은 심령적 괴롭힘으로부터 사람을 보호한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meher Baba가 말했듯, &amp;quot;걱정마, 행복해지자&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 두 마디에는 시대를 초월한 모든 지혜가 담겨있다.&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
